「透視裝」女護士恐遭懲處 戰鬥民族狂PO「同樣穿法」力挺

2020-05-29 06:09:54
首次上稿 5/28 23:59
更新時間 5/29 06:09

〔即時新聞／綜合報導〕俄羅斯女護理師娜迪亞（Надежда Жукова）日前在醫院工作時，防護衣下只穿運動內衣，結果沒意識到防護衣是透明的娜迪亞，內衣直接被病人看光，院方表示會懲處她；不過，這件事傳到網路上後，許多俄羅斯女性也力挺娜迪亞，紛紛穿上透視裝，自拍上傳至社交平台，以示聲援。

綜合外媒報導，在俄羅斯圖拉市（Tula）一間醫院工作的23歲女護理師娜迪亞，因為覺得穿制服在防護衣裡面很悶熱，所決定防護衣內只穿運動內衣就上場工作；豈知防護衣是透明的，結果娜迪亞這樣的「透視防護衣」直接被病人看光，更被拍下透視照，在網路上瘋傳。

事後院方認為娜迪亞違反醫療服裝的規定，決定對她做出紀律處分，但沒有透露懲罰的細節，這件事也對娜迪亞造成打擊，擔心會因此失去工作；不過這件事發生後，不僅當地的醫生組織力挺娜迪亞，揚言會全力幫助她上訴，當地議員也呼籲不應對護理師採取任何紀律處分，指娜迪亞並沒有惡意。

而廣大的俄羅斯女性更以行動支持娜迪亞，以自己也與娜迪亞一樣「在防護衣下穿內衣」的照片上傳至社交網站表示聲援；有聲援者說，她丈夫每天工作的時候都要穿著這身悶熱的防護衣救人，「但該關注的是護理人員的辛勞，而不是他們的服裝！」

而廣大的俄羅斯女性更以行動支持娜迪亞，以自己也與娜迪亞一樣「在防護衣下穿內衣」的照片上傳至社交網站表示聲援。（圖擷取自IG）

聲援娜迪亞的照片。（圖擷取自IG）

病棟